做雙租係咪好on9

將自己層大西北樓放租，補多四千租將軍澳兩房慳時間車錢

利申：無錢換樓

返港島？不如你share下除左慳到幾多時間
平時生活係兩個區有咩唔同

梗係on9啦 租客唔交租你就大撚獲

出租層樓要比物業稅

「即時」提高生活質素點解係 on9 ?

儲夠錢換樓可能要等3年 5年？
$4,000 x 12 = 俾多 $48,000 一年啫

不過放租記住唔好用地產經紀啲所謂標準租約...

返東區就抵屌

真係幾戇鳩

自己住嗰度就唔想俾錢裝修

自己曾樓就俾人住到殘晒

自己物業一早買落租金大過供款好多仲有找可以幫補到你租樓就唔on9

近幾年先買既放租又要貼錢供又要呢樣煩果樣煩, 無事好地地, 出事(漏水/ 租客西) , on 唔on9 到時就會feel 到

想講教下標準租約有咩問題要注意.. Thanks

內容細則唔講太多啦，廢事引晒班AA衝入嚟

淨係放租管理費唔可以扣稅呢個金錢誘因已經夠我俾一次錢搵律師 draft 一次租約，一張租約用20年都得 (之後自己修改甲/乙方)

自己殘裝，西地點，人地靚裝，靚地點

我計過數就係咁，依家返港島，半個鐘內搞掂，大西北，要個半鐘，車錢double，層樓殘

原生家庭係將軍澳，距離屋企10分鐘路程

藍色線

咁你開post問自己係咪好on9個point喺邊度？

想聽多d唔同意見

車程計返來回可以一日慳返成兩個鐘，多返好多時間做自己野，貼多4000我覺得OK既，計返慳返啲車錢實際上貼既錢少左

就咁計面數的話：
大西北放租幾錢？
大西北供款幾錢？
將軍澳交租幾錢？
車費大西北同將軍澳相差一倍，即係幾錢？

絕對唔on9 生活舒服好多
又唔洗對住大西北d窮撚賤民

On9俾稅都唔只呢個價

你意思係咁樣可以扣稅？

分開寫咪得，寫管理費由租客負責，不包括在租金內，不過由業主代付

物業稅點都無可避免，計番一年收得10個幾月租

人地業主加租你焗住比
你層樓加人租都無能力加

換樓又係唔止呢個價, 時間, 車錢有時又起返到 如果減返供樓個本, 租金支出加利息可能仲平過買樓加裝修加管理費

計完，換樓換番同level一出一入要俾40個,裝修當30個都要成70個，貴到痴撚線

繼續幫業主供樓

正常行為， 岩用就得

你自己層樓係幾時買，做幾成按揭？

大把人係咁愈來愈多人買樓花當投資
自己搵個地段好d嚟住
升到咁上下賣左佢賺一筆再擰返個首置返嚟，香港typical碌大舊錢嘅方法（靠人工死得啦，真係個個fg 50k咩）

同上面巴打一樣諗法收租cover到供款唔算on9
你$4000可以當比左timecost同生活質素

樓主住大西北返工就將軍澳

真係睇你覺得依幾千蚊值唔值有得揀梗係想一步到位，但世事豈能盡如人意...

點解唔搵個將軍澳業主交換黎住

你有無報物業稅架

點解唔直頭搬埋去港島住

屌你老母臭閪

有personal assessment,唔洗交

咁都叫划算，少一筆雜費

$$

樓主似係買按保做高成數按揭又想租層樓出去喎

多4000蚊買架車玩下先

5成

唔 on9 ， 好多人都係咁做，尤其是如果你收租層樓個 yield 高過租嚟住嗰層，你就有賺

搬啦慳咁多時間4000又唔係貴

你真係香港人定小朋友？

應該小弟弟

如果管理費由租客負責
正常呢筆數你要交返稅的

可能就係諗緊自己做咩撚野買大西北

收租要交稅
收租供樓利息扣唔到稅

除非你收入夠PA

蝕幾千蚊, 我寧願轉工, 搵西鐵線返到既工
利申 大西北返荃灣西, 8點半先出門口

租客唔交租咪沒收按金
再用法律途徑掃佢走囉
呢到係香港，唔係英國
你冇錢交租要訓街？
I miss the part where that’s my problem

有打厘印既話

除非你移民，唔係可以用 個人入息稅 代 物業稅

大西北同將軍澳2個時區黎

原生家庭係TKO, 返工又近一大截，我都寧願租TKO住住先啦。

其實你只要當大西北層樓係投資，做好風險管理，你就唔會覺得唔住自己層樓有咩問題。

夠cover要有賺甘咪將住屋地點級別downgrade

累積下被動收入先

租細d唔洗補錢仲好，你都係拎黎訓教姐

最尾嗰句嘢就真

又唔好咁講，好多自以為聰明嘅人會咁做

呢個真係，當你住過大西北之外地方 你就會發現嗰邊真係住得好辛苦

點樣唔大獲？ 過左7日上去土審一次 之後宣誓 貼紙 佢 唔反對算好 一反對 請執達吏 起碼搞2-3個月 正常你要請幾日假去搞
你話追租 要去小審錢債追 隨時搬走左你都唔知去邊到追

唔出市區圍爐ok架

未必一定從 cashflow 角度計數, 唔一定話, say 收2萬蚊租, 然後租層1.8萬嘅樓。假設收租層樓 4% yield, 租嚟住層樓俾緊 3% yield, 只要 yield differential 係正數已經係賺左, 雖然 cashflow 未必一定positive

你講就兇狠
你知唔知要請幾多日去搞

係，仲要只係面yield,如果層樓upgrade左，業主俾緊你本身層樓更高既差餉地租同管理費，in real yield係更加有so

講到一日搞掂曬咁，最多就係你呢啲人以為乜都咁簡單
遇着個識玩嘅租霸隨時玩返你轉頭

我唔洗返工
按金又有2個月時間

咁樓主都可以唔交租

小朋友，欠租啫 俾你霸得幾耐，一年？

收租佬只會驚一樣嘢，就係你死咗喺裏面

同埋做得收租佬，簽約第1秒你已經要預咗對博公堂

佢唔交租, 你咪學佢一樣唔好交囉
咁簡單既道理都唔明

其實真係 你試吓問吓佢哋如果有得住市區或者港島佢哋制唔制

啱啱學緊
管理服務由租客使用，
業主講明只係代付就好似唔使交稅？

咪又係 放租畀自己間公司，公司再放租畀 實際租客

我一個月比多7000，新界層樓放租，自己租香港島
唔覺有咩問題

post已完

On9仔 全屋垃圾 你都死啦
你未追過租 一定唔明痛苦位係邊

成班公屋仔係到鳩up

樓主嗰間大西北嚟㗎⋯⋯

我上次搞左半年

巴打有冇樓放租中

岩啊 我想做佢租客
做租霸

租客交埋 咁個租金咪少左囉 交既稅都少返 你點解讀架

代付即係你會比返筆錢租客=你自己比
咁你都係無得扣稅㗎喎
只不過唔使交返稅

全部租晒出去lu

計一計，原來自己收咗租15年以上

如果返星期一至五，建議照住大西北，車錢多極都係幾舊水，但每月慳返3千幾4千 都幾惹味，當workhard playhard心態

雙租先醒

靈活度大咁多

你成日遇到租霸？
你層樓垃圾，定係你揀租客嘅技巧垃圾？ LOL

明明HKU已經有人幫大家整咗一份靚仔正式租約template

代付即係只係代你做比錢呢個動作

買樓放租睇yield呢個正路；
得罪講句，雙租嘅考慮點係睇yield differential真心on9

叫好過AA標準租約, 但都唔及律師樓約,
律師樓約長既可以有4-50頁

約唔係長就好㗎啦 要有嘅element齊曬就夠了

最緊要係時間同便利，yield反映唔到

唔係叫人睇 yield differential 去決定租租，只係解釋返有着數定無着數

睇清楚人地講嘢出發點先覆人喇， 白L 痴弱智仔

你有樓放租 再同你講

睇黎你都係鳩up
教精你啦 無論你係豪宅 定係優質租客 都一樣會遇到租霸

我同意你買樓睇yield買

你租樓睇yield租 有咩人租樓睇yield租
Yield係用黎俾業主睇(或者啲aa懶pro加個term黎幫手分析)
唔明我再用例子解釋

都話唔驚租霸咯

我揀租客，一定揀一個可以俾我告嘅 ... 好多行業嘅人係唔可以破產嘅

就算係破產，都未驚過，只要你唔好喺裏面死

算鳩數啦小朋友，cash flow 好緊？ 咁緊張啲租金... 收返層樓自己住，咁咪冇風險囉

破產都無得你驚
個問題係你去土審都有排搞
你究竟有沒試過追租？由都到尾都鳩up
都話緊雙租 姐係cash flow 緊

Err.... 自掛牌做律師咁耐都追過幾廿萬次 同埋我有晒方法保障自己絕大部份權益喎

不過就第一次見你啲白癡仔咁緊張啲租金
你嗰層係劏房，冇優質租客租你嗰盤？

G2000 上年都大大聲聲話欠租冇問題... 係業主法理情唔啱，你估九龍倉最後追唔追得返佢想追嘅金錢賠償